{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Hola bienvenidos al registro de mi proceso en EFDI \u00b6 Soy Cecilia y estoy muy feliz de ser parte de EFDI, aprendi a hacerme una pagina web!","title":"Home"},{"location":"#hola-bienvenidos-al-registro-de-mi-proceso-en-efdi","text":"Soy Cecilia y estoy muy feliz de ser parte de EFDI, aprendi a hacerme una pagina web!","title":"Hola bienvenidos al registro de mi proceso en EFDI"},{"location":"about/me/","text":"Sobre mi \u00b6 Un poquito sobre mi Nac\u00ed en Paysand\u00fa en 1986, crec\u00ed en una familia peque\u00f1a, trabajadora y llena de amor. Me mude a Salto en 2004 a cursar los primeros a\u00f1os de la Facultad de Arquitectura en la Regional Norte, donde conoc\u00ed a mi compa\u00f1ero de vida. Nos mudamos a Montevideo en 2008 para terminar la Facultad en la Udelar y realizamos el viaje de Arquitectura en 2012, conociendo los lugares m\u00e1s incre\u00edbles del mundo. Me recib\u00ed de Arquitecta en 2014, e ingres\u00e9 al Ej\u00e9rcito unos meses antes. Soy mam\u00e1 de dos ni\u00f1os de 7 y 5 a\u00f1os, el desaf\u00edo m\u00e1s intenso y hermoso que me di\u00f3 la vida. Recientemente nos mudamos a Rivera por temas laborales y tuve la oportunidad de dar clases en UTU, con lo cual me llev\u00f3 a replantear mi formaci\u00f3n. Con mis peque\u00f1os m\u00e1s independientes, me encuentro con muchas ganas de crear nuevos proyectos y expandir mis conocimientos profesionales es por ese motivo que soy parte de EFDI 2024 . No tengo un emprendimiento aun, estoy investigando , relevando necesidades y buscando problemas, repensando mis intereses y mis capacidades para aprovechar al m\u00e1ximo esta gran oprtunidad que me de EFDI. Los invito a mi web my website","title":"About"},{"location":"about/me/#sobre-mi","text":"Un poquito sobre mi Nac\u00ed en Paysand\u00fa en 1986, crec\u00ed en una familia peque\u00f1a, trabajadora y llena de amor. Me mude a Salto en 2004 a cursar los primeros a\u00f1os de la Facultad de Arquitectura en la Regional Norte, donde conoc\u00ed a mi compa\u00f1ero de vida. Nos mudamos a Montevideo en 2008 para terminar la Facultad en la Udelar y realizamos el viaje de Arquitectura en 2012, conociendo los lugares m\u00e1s incre\u00edbles del mundo. Me recib\u00ed de Arquitecta en 2014, e ingres\u00e9 al Ej\u00e9rcito unos meses antes. Soy mam\u00e1 de dos ni\u00f1os de 7 y 5 a\u00f1os, el desaf\u00edo m\u00e1s intenso y hermoso que me di\u00f3 la vida. Recientemente nos mudamos a Rivera por temas laborales y tuve la oportunidad de dar clases en UTU, con lo cual me llev\u00f3 a replantear mi formaci\u00f3n. Con mis peque\u00f1os m\u00e1s independientes, me encuentro con muchas ganas de crear nuevos proyectos y expandir mis conocimientos profesionales es por ese motivo que soy parte de EFDI 2024 . No tengo un emprendimiento aun, estoy investigando , relevando necesidades y buscando problemas, repensando mis intereses y mis capacidades para aprovechar al m\u00e1ximo esta gran oprtunidad que me de EFDI. Los invito a mi web my website","title":"Sobre mi"},{"location":"diseno/md01/","text":"MD01 \u00b6 Cu\u00e1l es mi lucha? Contextualizar el DISE\u00d1O con JANA \u00b6 Es la primera semana de dise\u00f1o, intensa y de mucha investigaci\u00f3n . La herramienta de dise\u00f1o Atlas de Se\u00f1ales d\u00e9biles me puso de lleno a trabajar en la tem\u00e1tica del proyecto. Al iniciar el curso no ten\u00eda idea cual ser\u00eda el mi TEMA y con el trabajo realizado esta semana, mediante el juego y el intercambio, puedo decir que estoy en camino . Al inicio me cost\u00f3 entender la herramienta, la emoci\u00f3n que sent\u00ed cuando presentaron el juego se transform\u00f3 en frustraci\u00f3n.. M\u00e1s tranquila busque informaci\u00f3n y con el traductor en la mano pude ir entendiendo los conceptos detr\u00e1s de las tarjetas que seleccionaba e ir entrando en tema. Hasta hace una semana mi preocupaci\u00f3n era mi familia, las compras, la rutina de los peques y las cuentas. Esta metodolog\u00eda cambio mi perspectiva. Ejercicio 1 Espacio de DISE\u00d1O : Mi mesa de trabajo fue cambiando, inicialmente realice el ejercicio siguiendo las indicaciones del juego pero no logre conectar las tarjetas que tome al azar con mis intereses. A medida que fui descubri\u00e9ndolas encontr\u00e9 aquellas que englobaban un concepto o una idea que pod\u00eda sumar. Las se\u00f1ales d\u00e9biles que eleg\u00ed son : CONCIENCIA CLIM\u00c1TICA y COLABORACI\u00d3N ENTRE ESPECIES El abuso de los recursos, el calentamiento global, el aumento de poblaci\u00f3n, c\u00f3mo ser\u00e1n las ciudades y c\u00f3mo ser\u00e1 el h\u00e1bitat donde vamos a vivir, son interrogantes que me surgen. Las \u00e1reas de oportunidad que despiertan mi inter\u00e9s son BIOLOG\u00cdA SINT\u00c9TICA , ECONOM\u00cdA CIRCULAR y sum\u00e9 un \u00e1rea m\u00e1s COCREACI\u00d3N , ser\u00eda posible pensar en reconstruir habitats degradados o incluso perdidos mediante la biolog\u00eda sint\u00e9tica? Si todo se transforma, por qu\u00e9 nuestras construcciones no? Podr\u00edamos hacer crecer casi todo? Podr\u00edamos mediante la impresi\u00f3n 3D + Tecnolog\u00eda crear las condiciones para que se desarrolle la VIDA? Ejercicio 2 PRESENTES ALTERNATIVOS Con muchas preguntas y pocas respuestas se complic\u00f3 la tarea de poder escribir en primera persona el problema. Realic\u00e9 el ejercicio 3 y luego de leer mucho e investigar sobre referentes, proyectos y ejemplos volv\u00ed a redefinir mi presente actual (aquello que quiero ROMPER) y mi presente ALTERNATIVO. Ejercicio 3 DISE\u00d1O MULTIESCALAR Cuando realic\u00e9 la tarea en clase me di cuenta que solo abarcaba el anillo exterior de las escalas. Me falta informaci\u00f3n!, y siguiendo los anillos fui buscando referentes y proyectos en las escalas regional y nacional. Identifique los actores y los Proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo referente a la tem\u00e1tica de biodiversidad y eso me ayud\u00f3 a visualizar metodolog\u00edas de actuaci\u00f3n. Estoy pensando qu\u00e9 podr\u00eda aportar desde mi proyecto. Ejercicio opcional 24hs con mi idea Teniendo en cuenta que mi inter\u00e9s es conocer / preservar/ proteger/ recuperar la BIODIVERSIDAD local y el SUELO que pisamos. Me propongo representar inicialmente cuanta biodiversidad tengo en mi hogar . Perfecto d\u00eda de lluvia para investigar qu\u00e9 ser vivo convive en casa, botas, pil\u00f3, celu y a registrar / anotar / dibujar todo lo que reconocemos. Tratamos de cuantificar pero nos fue muy dif\u00edcil. Ma\u00f1ana si no llueve saldremos a recorrer la cuadra. Conclusi\u00f3n: Me preocupa mi desconocimiento, me averguenza mi falta de compromiso con la Naturaleza. Les ense\u00f1o sobre respeto y empat\u00eda a mis hijos y me doy cuenta que tengo mucho por aprender. Gracias Jana por esta herramienta que me ha abierto la cabeza y ha puesto a reflexionar que estoy dentro del problema y depende de m\u00ed el poder actuar para reescribir el ma\u00f1ana. Los invito a mi miro cecilia barran","title":"MD01"},{"location":"diseno/md01/#md01","text":"","title":"MD01"},{"location":"diseno/md01/#cual-es-mi-lucha-contextualizar-el-diseno-con-jana","text":"Es la primera semana de dise\u00f1o, intensa y de mucha investigaci\u00f3n . La herramienta de dise\u00f1o Atlas de Se\u00f1ales d\u00e9biles me puso de lleno a trabajar en la tem\u00e1tica del proyecto. Al iniciar el curso no ten\u00eda idea cual ser\u00eda el mi TEMA y con el trabajo realizado esta semana, mediante el juego y el intercambio, puedo decir que estoy en camino . Al inicio me cost\u00f3 entender la herramienta, la emoci\u00f3n que sent\u00ed cuando presentaron el juego se transform\u00f3 en frustraci\u00f3n.. M\u00e1s tranquila busque informaci\u00f3n y con el traductor en la mano pude ir entendiendo los conceptos detr\u00e1s de las tarjetas que seleccionaba e ir entrando en tema. Hasta hace una semana mi preocupaci\u00f3n era mi familia, las compras, la rutina de los peques y las cuentas. Esta metodolog\u00eda cambio mi perspectiva. Ejercicio 1 Espacio de DISE\u00d1O : Mi mesa de trabajo fue cambiando, inicialmente realice el ejercicio siguiendo las indicaciones del juego pero no logre conectar las tarjetas que tome al azar con mis intereses. A medida que fui descubri\u00e9ndolas encontr\u00e9 aquellas que englobaban un concepto o una idea que pod\u00eda sumar. Las se\u00f1ales d\u00e9biles que eleg\u00ed son : CONCIENCIA CLIM\u00c1TICA y COLABORACI\u00d3N ENTRE ESPECIES El abuso de los recursos, el calentamiento global, el aumento de poblaci\u00f3n, c\u00f3mo ser\u00e1n las ciudades y c\u00f3mo ser\u00e1 el h\u00e1bitat donde vamos a vivir, son interrogantes que me surgen. Las \u00e1reas de oportunidad que despiertan mi inter\u00e9s son BIOLOG\u00cdA SINT\u00c9TICA , ECONOM\u00cdA CIRCULAR y sum\u00e9 un \u00e1rea m\u00e1s COCREACI\u00d3N , ser\u00eda posible pensar en reconstruir habitats degradados o incluso perdidos mediante la biolog\u00eda sint\u00e9tica? Si todo se transforma, por qu\u00e9 nuestras construcciones no? Podr\u00edamos hacer crecer casi todo? Podr\u00edamos mediante la impresi\u00f3n 3D + Tecnolog\u00eda crear las condiciones para que se desarrolle la VIDA? Ejercicio 2 PRESENTES ALTERNATIVOS Con muchas preguntas y pocas respuestas se complic\u00f3 la tarea de poder escribir en primera persona el problema. Realic\u00e9 el ejercicio 3 y luego de leer mucho e investigar sobre referentes, proyectos y ejemplos volv\u00ed a redefinir mi presente actual (aquello que quiero ROMPER) y mi presente ALTERNATIVO. Ejercicio 3 DISE\u00d1O MULTIESCALAR Cuando realic\u00e9 la tarea en clase me di cuenta que solo abarcaba el anillo exterior de las escalas. Me falta informaci\u00f3n!, y siguiendo los anillos fui buscando referentes y proyectos en las escalas regional y nacional. Identifique los actores y los Proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo referente a la tem\u00e1tica de biodiversidad y eso me ayud\u00f3 a visualizar metodolog\u00edas de actuaci\u00f3n. Estoy pensando qu\u00e9 podr\u00eda aportar desde mi proyecto. Ejercicio opcional 24hs con mi idea Teniendo en cuenta que mi inter\u00e9s es conocer / preservar/ proteger/ recuperar la BIODIVERSIDAD local y el SUELO que pisamos. Me propongo representar inicialmente cuanta biodiversidad tengo en mi hogar . Perfecto d\u00eda de lluvia para investigar qu\u00e9 ser vivo convive en casa, botas, pil\u00f3, celu y a registrar / anotar / dibujar todo lo que reconocemos. Tratamos de cuantificar pero nos fue muy dif\u00edcil. Ma\u00f1ana si no llueve saldremos a recorrer la cuadra. Conclusi\u00f3n: Me preocupa mi desconocimiento, me averguenza mi falta de compromiso con la Naturaleza. Les ense\u00f1o sobre respeto y empat\u00eda a mis hijos y me doy cuenta que tengo mucho por aprender. Gracias Jana por esta herramienta que me ha abierto la cabeza y ha puesto a reflexionar que estoy dentro del problema y depende de m\u00ed el poder actuar para reescribir el ma\u00f1ana. Los invito a mi miro cecilia barran","title":"Cu\u00e1l es mi lucha? Contextualizar el DISE\u00d1O con JANA"},{"location":"innovacion/mi01/","text":"MI01 \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MI01"},{"location":"innovacion/mi01/#mi01","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MI01"},{"location":"proyecto/proyecto/","text":"Ideas Iniciales \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"proyecto/proyecto/#ideas-iniciales","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"tecnicos/mt01/","text":"MT01 \u00b6 Registro Semana1 \u00b6 Introducci\u00f3n a herramientas digitales. Registro de un Proyecto mediante un Sistema de Conrtolador de Versiones GIT , el cual es gratuito, distribuido y colaborativo. Luego de ver las clases como tres mil veces instale el programa siguiendo las indicaciones dictadas en el curso. Al principio me costo entender que es lo que estaba realmente haciendo, y trate de resumir los nuevos conceptos. En la plataforma Github cree un perfil y trabaje con el repositorio original de EFDI hice un \u201cfork\u201d y lo clone a mi compu, comence a editar mi repositorio local mediante visual studio, pero me cuesta guardar los cambios, la syntax y mi teclado no tiene algunos signos pero lo estamos intentando!! Apuntes de clases S1 y S2 \u00b6 Errores cometidos: \u00b6 Error 1 No me aparec\u00eda gh-pages, consulte en el foro y con ayuda logr\u00e9 corregirlo. Ctrl S, luego de cada modificaci\u00f3n!! Error 2 Luego de modificar muchas cosas a la vez sin verificar que los cambios fueran bien resueltos, los commit me dieron error, una y otra vez. Pens\u00e9 que se debian a un error de syntax y los reescribi mil veces. Consulte en el foro y con ayuda me orientaron a leer donde debia especificar el error e intentar corregirlo. Aun no decifr\u00e9 bien como lo resolv\u00ed, pero lo que hice fue ir a la linea que me indicaba el error y coincidia con una carpeta que habia intentado crear asique la borre. Me result\u00f3 de gran ayuda![Markdown / html] gracias Markdown! update","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt01/#mt01","text":"","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt01/#registro-semana1","text":"Introducci\u00f3n a herramientas digitales. Registro de un Proyecto mediante un Sistema de Conrtolador de Versiones GIT , el cual es gratuito, distribuido y colaborativo. Luego de ver las clases como tres mil veces instale el programa siguiendo las indicaciones dictadas en el curso. Al principio me costo entender que es lo que estaba realmente haciendo, y trate de resumir los nuevos conceptos. En la plataforma Github cree un perfil y trabaje con el repositorio original de EFDI hice un \u201cfork\u201d y lo clone a mi compu, comence a editar mi repositorio local mediante visual studio, pero me cuesta guardar los cambios, la syntax y mi teclado no tiene algunos signos pero lo estamos intentando!!","title":"Registro Semana1"},{"location":"tecnicos/mt01/#apuntes-de-clases-s1-y-s2","text":"","title":"Apuntes de clases S1 y S2"},{"location":"tecnicos/mt01/#errores-cometidos","text":"Error 1 No me aparec\u00eda gh-pages, consulte en el foro y con ayuda logr\u00e9 corregirlo. Ctrl S, luego de cada modificaci\u00f3n!! Error 2 Luego de modificar muchas cosas a la vez sin verificar que los cambios fueran bien resueltos, los commit me dieron error, una y otra vez. Pens\u00e9 que se debian a un error de syntax y los reescribi mil veces. Consulte en el foro y con ayuda me orientaron a leer donde debia especificar el error e intentar corregirlo. Aun no decifr\u00e9 bien como lo resolv\u00ed, pero lo que hice fue ir a la linea que me indicaba el error y coincidia con una carpeta que habia intentado crear asique la borre. Me result\u00f3 de gran ayuda![Markdown / html] gracias Markdown! update","title":"Errores cometidos:"},{"location":"tecnicos/mt02/","text":"MT02 \u00b6 Dise\u00f1o 2D y Modelado 3D \u00b6 Esta semana aprendimos sobre las herramientas de dise\u00f1o y de fabricaci\u00f3n asistida por computadora para experimentarlas y producir con ellas nuestro primer trabajo. Entend\u00ed el porqu\u00e9 de las diferentes resoluciones que tenemos entre una imagen pixelar y una imagen vectorial y como se forman. Los tipos de formato y las posibilidades de conseguir una mejor calidad acorde al trabajo que estemos realizando. Desaf\u00edo MT02 con Joaqu\u00edn Vega \u00b6 Dise\u00f1ar un objeto utilitario compuesto por al menos dos piezas y contar con un logo. Generar una l\u00e1mina de presentaci\u00f3n. Siguiendo el tutorial de la clase, eleg\u00ed el programa vectorial Corel para editar la imagen del logo as\u00ed como para dise\u00f1ar la l\u00e1mina de entrega. Y el Programa de modelado 3d Tinkercad para dise\u00f1ar el objeto, a trav\u00e9s de un dise\u00f1o param\u00e9trico. Me propuse hacer un objeto que est\u00e9 vinculado con la tem\u00e1tica de mi inter\u00e9s. 1- LOGO Para dise\u00f1ar el logo eleg\u00ed al tat\u00fa, un animal que habita en todo mi pa\u00eds y se considera una especie susceptible y prioritaria para su conservaci\u00f3n por ser objeto de aprovechamiento por parte del ser humano, tanto para alimentaci\u00f3n como para fabricaci\u00f3n de adornos y utensilios. Eleg\u00ed una imagen de internet que me gust\u00f3, la import\u00e9 en Corel y transform\u00e9 esa im\u00e1gen pixelar en vector utilizando la herramienta \u201cvectorizaci\u00f3n por contorno\u201d. En ese proceso sufri\u00f3 algunos cambios y tuve que editarla, como por ejemplo, agregar los ojos. Sum\u00e9 un texto con mis iniciales, las del curso y el a\u00f1o. 2- OBJETO Empec\u00e9 con un boceto de mi idea, investigando en internet y conversando con mis hijos decidimos realizar un hogar para insectos , el cual podr\u00edamos instalar en nuestro patio. Elegimos al pol\u00edgono de 6 lados para la base, como una forma b\u00e1sica f\u00e1cilmente acoplable y en escala macro recrea esa idea de celdas de un panal \u201cdonde pasan cosas\u201d. Para generar la estructura tome la secci\u00f3n de un tronco, con los anillos y los rayos se crean sectores independientes. Para modelarlo me sirvi\u00f3 la forma b\u00e1sica \u201cscribble\u201d, para dibujar la estructura. Me hizo falta un l\u00e1piz que me permitiera realizar un dise\u00f1o m\u00e1s org\u00e1nico as\u00ed como tambi\u00e9n me permitiera ajustar el grosor de la l\u00ednea. Al momento de crear el encastre entre la estructura y la base, cop\u00ede la forma de la estructura y le di la caracter\u00edstica de transparente para interceptarlas y as\u00ed generar la hendidura necesaria para la uni\u00f3n. Pero al no poder ajustar el espesor de la l\u00ednea del dibujo, aument\u00e9 el espesor en la base manualmente redibujando la l\u00ednea, y eso me parece que ser\u00e1 un problema al momento de ejecutarlo realmente. Utilizando las formas b\u00e1sicas cree una tapa perforada con c\u00edrculos , sector de las abejas solitarias y las avispas. En el centro ir\u00e1 una trama tipo malla pensada para las ara\u00f1as y m\u00e1s arriba unos palos que intentaron parecerse a una tela de ara\u00f1a, pero qued\u00f3 muy grueso. Completaremos los vacios con trozos de ca\u00f1as, ramitas, piedras, pasto. Posiblemente precisemos sumar un tejido para contener los elementos.","title":"MT02"},{"location":"tecnicos/mt02/#mt02","text":"","title":"MT02"},{"location":"tecnicos/mt02/#diseno-2d-y-modelado-3d","text":"Esta semana aprendimos sobre las herramientas de dise\u00f1o y de fabricaci\u00f3n asistida por computadora para experimentarlas y producir con ellas nuestro primer trabajo. Entend\u00ed el porqu\u00e9 de las diferentes resoluciones que tenemos entre una imagen pixelar y una imagen vectorial y como se forman. Los tipos de formato y las posibilidades de conseguir una mejor calidad acorde al trabajo que estemos realizando.","title":"Dise\u00f1o 2D y Modelado 3D"},{"location":"tecnicos/mt02/#desafio-mt02-con-joaquin-vega","text":"Dise\u00f1ar un objeto utilitario compuesto por al menos dos piezas y contar con un logo. Generar una l\u00e1mina de presentaci\u00f3n. Siguiendo el tutorial de la clase, eleg\u00ed el programa vectorial Corel para editar la imagen del logo as\u00ed como para dise\u00f1ar la l\u00e1mina de entrega. Y el Programa de modelado 3d Tinkercad para dise\u00f1ar el objeto, a trav\u00e9s de un dise\u00f1o param\u00e9trico. Me propuse hacer un objeto que est\u00e9 vinculado con la tem\u00e1tica de mi inter\u00e9s. 1- LOGO Para dise\u00f1ar el logo eleg\u00ed al tat\u00fa, un animal que habita en todo mi pa\u00eds y se considera una especie susceptible y prioritaria para su conservaci\u00f3n por ser objeto de aprovechamiento por parte del ser humano, tanto para alimentaci\u00f3n como para fabricaci\u00f3n de adornos y utensilios. Eleg\u00ed una imagen de internet que me gust\u00f3, la import\u00e9 en Corel y transform\u00e9 esa im\u00e1gen pixelar en vector utilizando la herramienta \u201cvectorizaci\u00f3n por contorno\u201d. En ese proceso sufri\u00f3 algunos cambios y tuve que editarla, como por ejemplo, agregar los ojos. Sum\u00e9 un texto con mis iniciales, las del curso y el a\u00f1o. 2- OBJETO Empec\u00e9 con un boceto de mi idea, investigando en internet y conversando con mis hijos decidimos realizar un hogar para insectos , el cual podr\u00edamos instalar en nuestro patio. Elegimos al pol\u00edgono de 6 lados para la base, como una forma b\u00e1sica f\u00e1cilmente acoplable y en escala macro recrea esa idea de celdas de un panal \u201cdonde pasan cosas\u201d. Para generar la estructura tome la secci\u00f3n de un tronco, con los anillos y los rayos se crean sectores independientes. Para modelarlo me sirvi\u00f3 la forma b\u00e1sica \u201cscribble\u201d, para dibujar la estructura. Me hizo falta un l\u00e1piz que me permitiera realizar un dise\u00f1o m\u00e1s org\u00e1nico as\u00ed como tambi\u00e9n me permitiera ajustar el grosor de la l\u00ednea. Al momento de crear el encastre entre la estructura y la base, cop\u00ede la forma de la estructura y le di la caracter\u00edstica de transparente para interceptarlas y as\u00ed generar la hendidura necesaria para la uni\u00f3n. Pero al no poder ajustar el espesor de la l\u00ednea del dibujo, aument\u00e9 el espesor en la base manualmente redibujando la l\u00ednea, y eso me parece que ser\u00e1 un problema al momento de ejecutarlo realmente. Utilizando las formas b\u00e1sicas cree una tapa perforada con c\u00edrculos , sector de las abejas solitarias y las avispas. En el centro ir\u00e1 una trama tipo malla pensada para las ara\u00f1as y m\u00e1s arriba unos palos que intentaron parecerse a una tela de ara\u00f1a, pero qued\u00f3 muy grueso. Completaremos los vacios con trozos de ca\u00f1as, ramitas, piedras, pasto. Posiblemente precisemos sumar un tejido para contener los elementos.","title":"Desaf\u00edo MT02 con Joaqu\u00edn Vega"}]}